斯洛伐克接收俄疫苗 波蘭向習近平洽商中國疫苗

歐盟國家繼續飛起歐盟，自行處理疫苗接種緩慢的問題。斯洛伐克星期一（1日）接收了20萬劑俄羅斯衛星五號疫苗，是繼匈牙利後，第二個使用未經歐盟藥物監管局（EMA）批准的疫苗。捷克也正洽商購買俄國疫苗。

斯洛伐克之前已跟俄國簽訂合約，買入200萬劑衛星五號疫苗，但一直到首批疫苗送抵斯洛伐克，斯俄兩國才公佈這項採購。
除了歐盟國家，塞爾維亞、以至被意大利包圍的微型國家聖馬力諾，都有使用衛星五號疫苗。

在波蘭，總統府透露，總統杜達（Andrzej Duda）近日跟習近平通電話，其中一個話題是，波蘭能否向中國購買疫苗，兩國政府會就這個議題再作進一步討論。

另外，奧地利總理庫茨（Sebastian Kurz）和丹麥首相費德芯（Mette Frederiksen）星期四將一同出訪以色列，考察這個疫苗接種最快的國家，並討論「疫苗生產的國際合作」，顯示兩國正聯手自行在歐盟途徑以外，採購或在國內生產疫苗。

如果係真 咁難怪二戰當年波蘭會用騎兵抵抗nazi germans
唸深一層 呢d都係自己攞尼

波蘭人好慘

之前好似成日有post吹奏波蘭

牛逼死了 你的波
給我一份共產疫苗

中晒伏

德軍Fake news 嚟

波蘭政府食左屎

忘不了共產的熟悉

剩係cyberpunk2077都舐晒嘢啦

波蘭人唔係勁憎共產黨咩

有疫苗使得鬼推磨

打完死快啲
班人畀俄佬嚇到傻撚左？

係窮啊

所以唔買衛星五號

支那毒液unit price正價其實唔平

波蘭